<!--info-header-start--><h1>可串联构造器 <img src="https://img.shields.io/badge/-%E4%B8%AD%E7%AD%89-d9901a" alt="中等"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23application-999" alt="#application"/></h1><blockquote><p>by Anthony Fu <a href="https://github.com/antfu" target="_blank">@antfu</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/12/play/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%8C%91%E6%88%98-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="接受挑战"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-gray" alt="日本語"/></a>  <a href="./README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%ED%95%9C%EA%B5%AD%EC%96%B4-gray" alt="한국어"/></a> </p><!--info-header-end-->

在 JavaScript 中我们经常会使用可串联（Chainable/Pipeline）的函数构造一个对象，但在 TypeScript 中，你能合理的给它赋上类型吗？

在这个挑战中，你可以使用任意你喜欢的方式实现这个类型 - Interface, Type 或 Class 都行。你需要提供两个函数 `option(key, value)` 和 `get()`。在 `option` 中你需要使用提供的 key 和 value 扩展当前的对象类型，通过 `get` 获取最终结果。

例如

```ts
declare const config: Chainable;

const result = config
  .option("foo", 123)
  .option("name", "type-challenges")
  .option("bar", { value: "Hello World" })
  .get();

// 期望 result 的类型是：
interface Result {
  foo: number;
  name: string;
  bar: {
    value: string;
  };
}
```

你只需要在类型层面实现这个功能 - 不需要实现任何 TS/JS 的实际逻辑。

你可以假设 `key` 只接受字符串而 `value` 接受任何类型，你只需要暴露它传递的类型而不需要进行任何处理。同样的 `key` 只会被使用一次。

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%BF%94%E5%9B%9E%E9%A6%96%E9%A1%B5-grey" alt="返回首页"/></a> <a href="https://tsch.js.org/12/answer/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A7%A3%E7%AD%94-teal" alt="分享你的解答"/></a> <a href="https://tsch.js.org/12/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E8%A7%A3%E7%AD%94-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="查看解答"/></a> <!--info-footer-end-->
